諾曼第登陸從這裡出發 世界領袖齊聚英國紀念

諾曼第登陸從這裡出發 世界領袖齊聚英國紀念

美國總統川普、英國女王伊麗莎白二世和300名第二次世界大戰老兵今天將齊聚英格蘭南部的朴茨茅斯，紀念1944年盟軍登陸法國諾曼第75週年。

包括川普、伊麗莎白二世、英國首相梅伊（Theresa May）、加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）、法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）、德國總理梅克爾（Angela Merkel）在內，世界領袖將出席活動，紀念盟軍船艦從朴茨茅斯（Portsmouth）出發前往諾曼第（Normandy）的那一天。

現在還健在的當年參戰軍人，最年輕的也都是9旬老人了。

這將是川普3天訪英行程的最後一個活動。

1944年6月6日的「諾曼第登陸」被視為二戰歐洲戰場最大轉捩點，那是史上最大型的兩棲攻擊，促成歐洲解放，從而帶來了二戰的結束。當年約有15萬6000名美國、英國和加拿大等國的盟軍部隊分頭出發，駛往法國北部海灘。

16個出席紀念活動的國家發布聯合聲明，重申共同承擔責任，要確保二戰恐怖歷史不會重演。

聲明寫道：「過去75個年頭，我們這些國家支持歐洲和全球和平，支持民主、容忍和法治。」

「而今我們再度承諾那些共同價值，因為這些價值支持著我們這些國家和人民的安定與繁榮。我們將以盟友與朋友的身分同心協力，自由若遭威脅，必當挺身捍衛。」

the longest day